Nursing出ward唔開心，應該quit u定挨埋佢？

每次去到病房就好depressed，覺得自己一啲用都冇同埋日日食唔落飯，喊左幾次，每次放學都想儘快離開醫院，個人會開心少少。
冇人鬧我，不過我一去到ward就好壓抑，病人死下死下咁冇反應，啲staff又忙到周圍走，我好唔舒服，聞到洗手液都有陰影。
同屋企人講就話我唔挨得，仲同我喺度計而家唔讀落去我搵少幾多錢，又話點都讀埋去，我都知，我都明，但係出ward於我心理/生理上真係好大一個負荷。

我真係好後悔點解唔順從心意簡city嘅biomedical science，雖然唔保證有牌同有錢途不過起碼我會讀得好happy，諗起我讀micbio嗰陣嘅喜悅，嗰種好奇心得到滿足嘅驚喜，睇mic嘅奇妙，當初因爲驚佢冇牌而揀nursing，我好後悔。

今sem係year3，挨多兩年就畢業，雖然而家鴨仔團我都已經咁，將來mentor帶/long con我真係對自己冇咩信心。
但係同一時間，因為家境貧困（家人月光族），我而家已經同政府借左3年non-mean，如果quit rejupas我又即刻還唔到錢比政府，又要借多筆，浪費3年時光，有冇仁兄可以比啲意見？

無錢就要捱 捱唔到就會死 香港就係個咁殘忍嘅地方

捱倒就埋佢，然後轉行啦

Quit 啦 俾你畢到業都做唔長

唔明你唔開心既位係邊

都year 3咁大個人要學下自己搵出路，你咁嘅情況基本上冇retake 既本錢。唯有試下改變自己個心態。多啲搵身邊既同學同事分擔下工作上既壓力。
QEH過來人上

quit
依家都咁
出黎做nurse會死

你心態上唔中意
但你家人迫你做
做多陣先 加油

再唔係讀完出黎轉行/second degree都好

讀埋個degree先啦，畢業後都唔一定要做返護理嘅
再講，個病人入得廠，都係有嚴重嘅傷/病，又唔係你害到佢哋咁，你只需跟返指引，做返應做嘅事，夠鐘就收工，諗嚟把L?

quit啦
十個上黎連登問quit唔quit u 九個一早自己有答案

不過你講到自己屋企窮
你有冇得揀為興趣而讀先
如果有 其實你當初都唔會揀nursing啦

屋企人係咪完全清楚你個情況？
唔係淨係話唔想讀
講清楚d話讀得好唔舒服同如果唔讀條路又點行

捱埋最後兩年拎個牌
再去搵份research嘅工囉～
有個RN牌你唔介意人工低d
其實大把9-5工做 兩萬中至尾
放左工再去讀micbio囉
Hku有個course 讀infection control都幾特別
或者你會想做icn呢

利申 岩岩quit HA 發現只要唔睇人工 世界其實好大

你唔好咁癲啦，人總會死，救唔到都無計，搵錢姐。

條友係死吓死吓 都唔會靠你好得返 而家仲係新人 錯就實有 人哋本身都唔係期望嚟個救世主 預咗要幫手執手尾 第時收到份糧嗰陣就會覺得自己有用過好多人

頂住啦 其實好簡單
日日都有人生老病死
護士就係想幫病人手 佢地舒服 我地就開心
學生做嘅野仲簡單
量下血壓 篤下手指有幾depress?
幫到人嘅感覺 唔係你講個科比到你
大個仔就識諗啲啦
鴨仔團係你最開心嘅回憶黎
每日鳩fingfing 有咩做錯有你mentor頂住
仲有成班fd陪你出
Ching 你係本身depression 定係鴨仔團令你depression 呀

呢一行有好多人自己心理變態
明明返工已經日日死人日日對住班病人
都唔可以返得開心d
係都要搞小圈子label人玩人
搞到同事間除左工作壓力仲有無限個人事壓力
可以正正就係你做緊呢個病房嘅情況

記住你依家只係個student做夠幾個星期就走
唔好諗咁多
讀完拎個牌就夠

點都讀埋佢！加油啊！
Nursing都有好多human biology讀啊，仲有護理技巧學，你當學多門手藝囉，而呢項技能仲可以救人添！
你year three了，讀多兩年出黎就做到護士，你而家未習慣個環境姐，到時點無人知嘛，拎咗牌先！

再講，畢業之後你大把選擇啦，有無試話私家醫院？超超超hea wo，係護士站對成日文件就放。 你可能係公院做先辛苦，始終公弱營嘅負荷太大，收太多人。
甚至做私家看護/ 老人院駐院護士等等都得，壓力細好多！

嗱，興趣係biomedic，唔一定要比錢讀啊！有心嘅，真係鍾意嘅，上網一定大把資料，問同學拎筆記又得，到時sem break, summer慢慢鑽研！

tran 去其他科？

我覺得你都讀到3年，你想再拎degree 要重新花多4年 wo, 姐係total 7年

我覺得你頂唔到，不妨試下用nonju 成績轉科/校。

但你有冇同科既同學，tutor,prof 可以傾下？

佢地知啊，同佢地講，咪攞住部計數機同我計我要比多幾多錢同賺少幾多錢咯。

窮人生仔正仆街
咪理佢地啦
讀完出黎轉行算啦

讀完Nursing 都唔一定要做護士架

啲老人家訓喺度好似等死咁又要比我地班student nurse糟質，比佢地出院又係返老人院

我覺得你可以試下再投入啲護士嘅個角色到，你係用正統嘅護理技巧去幫人啵！病人好需要你去照顧/做一啲野去紓緩佢地嘅病，唔係求求其其量下體溫就搞掂。

護士係一門專業，你又有呢個能力去讀，應該覺得開心自豪！壓力大在所難免，呢樣要你去調整一下。

病人走咗/經歷痛苦，啱，我地都會難受，無人想見到呢啲，但作為護士，正正見到佢難受先更加要幫佢！你見到病人傷口好番晒⋯食得番野唔洗插喉，自己痾到尿，就會有好大嘅成功感！

心理關口係你面前嘅一個小難關，其他人或多或少都會有，你問下其他護士點睇，比啲建議你！

唔挨得唔好做
害人害己

AT AOM好似pass左？
TPC and PNCA都有啲熬

加油加油啊！我覺得你要睇得開小小，入院係有原因先入，出院係因為情況樂觀/許可，唔理佢係番屋企/去老人院，出院都值得高興。

好多老人家身體都唔好，無自理能力，入老人院有人睇住，又有一班老友記陪住，點都好過訓醫院啦！

記住！好多野我地都做唔到，控制唔到人嘅生死，做好自己就得！難受係會有係正常，最緊要調節番，迎難而上！

我上次出內科啲病人係有得出院，但係係返去老人院，我都唔知登唔登佢地開心好。

Patient 好ill，郁都郁唔到，眼又張唔開，冇咩response，同佢度血壓H stix反而見到佢更加痛苦，覺得自己幫唔到佢

tran機會好微
GPA低，冇競爭力，
我打算遲啲book駐校社工睇下

你拎個degree 考其他工
你quit 咗，冇咗degree 喎
冇話讀nursing 要做返護士嘅。

利申：讀engine , 依家撈消防

quit啦 你連一半都未讀哂 更何況有d科可以trans credit

家貧就一定要捱啦
至多出黎唔做nursing

我最近都有思考過考政府工/NGO，
我應該唔介意冇得升，開心舒服就得

fri上堂？

class B係慘啲嘅，聽日又要聽arkers大大嘅福音

quit左仲可以tran cred咩？我以為要重新黎過，如果我有錢肯定去馬

學校比tran咪tran
讀番同一間u一定tran到tim

講真 你捱唔落去盞自己爆煲 俾你捱到落去 你成個人變曬 冷感左無感覺 你都一樣唔開心 護士呢樣野真係好考人做 唔係你做唔到就唔叻 都有呢啲成績同經驗 搵下出路 睇下轉唔轉到系喇

Btw係咪幫city賣緊廣告

最緊要知道自己想撈咩
唔好俾讀嗰科限咗你
保住個degree好過你曬多四年
你四年唔返工，再加學費
你起碼冇咗70萬

巴打quit 護校定咩

quit啦梗係 生活得開心既價值遠遠高過你所謂既70萬
70萬係香港只係夠買一間狗屋既一小部分

如果我係你老豆 我真係一個左勾拳

當仔女係理財投資產品？

家境貧困啊師兄
何況，你頂唔順，只係你唔捱得，你廢

fg 35k啊。

明白你所講嘅唏噓
讀到咪讀 讀唔到咪quit u
你驚你會搵唔返份糧咩
大把人拎咗個牌都唔係做護士

抑鬱就quit la
真係唔使諗咁多

利申讀nursing

Off topic, 居然有人都鍾意micbi，明明多嘢讀到含
我都係咁多科入面最鍾意micbi，因為覺得個世界唔需要剩係focus喺人體，千奇百怪乜撚嘢都有，世界大好多，不過香港冇乜太奇特嘅傳染病

我staff左3年先quit
挨唔住就襯早走
對你嘅要求只會越黎越嚴格

就係有好多呢啲大仆街，淨係識得跟指引收錢放工走人，成個無血性機械人咁 。已所不欲，勿施於人。唔係話跟程序做錯，係有好多嘢程序唔適合現況，你再跟你唔會無咗份工，但個病人可能有生命危險 。 祝你他朝君體也相同 。醫護係對人嘅行業，無heart 唔好做

三寶出完實習之後都覺得唔岩自己 愈讀愈唔開心，都係Year3

RN 牌唔做護士仲有d咩工比較好？

真係咩，香港人口密度全世界最高
沙士已經嚇死你

我覺得我應該唔係食呢碗飯嘅材料，挨上年都挨左2 weeks，日日渡日如年，喊爆，今次好啲冇咁多時間得閒亂諗，時間快過少少，渡日如月咁上下，喊左幾日，醫院唔會適合我，不過DH我出得幾開心嘅，手足口，chickenpox，flu investigation好有意思，可惜DH唔收FG。

btw咁我真係超鍾意micbio/biomed sci/life sci嗰啲嘅，學啲微生物令我覺得呢個世界好奇妙，啲名/病都記得幾爽下，有能力嘅梗係想讀mls啦唔係專登幫city賣廣告

有啲人一開始到clinical環境會有壓力覺得陌生同唔慣 但唔慣冇所謂 最緊要心態 溫返啲skills 同knowledge 返下tuns 學下咩係routine跟下treatment 你望返轉頭會發現鴨仔團啲野根本冇乜野有難度 所以根本唔洗比壓力自己

利申過來人

我啊媽同我計埋我quit要多幾多年先買到樓，咁計法個cost仲大過ching你

做雞啦 唔至35k呀

啱啱出左幾個月 place 啫 唔洗咁呀嘩
可能下次去專科病房好啲喱

梗係Quit啦
學費又唔洗我俾，你第日乞食又唔關我事 到時你後悔，人地問你做咩當初quit，你答佢連登仔叫嫁囉
即使你第日做到精神分裂跳樓，單新聞搬上嚟都唔會講超過3個鐘啦

又唔會死, 捱唔到政府都會養你, 係稅納人幫你埋單咁解.

挨唔到仲有機會害死人

同感，讀micbio肯定係我自入大學以黎讀得最開心嘅一科，世界真係好大，好多特別嘅微生物，可惜香港冇咩科研投資喺micbio度

agger 日日都要倒數仲有幾耐先出完
btw睇嚟樓主我地連興趣都相似

On9無極限，為反而反

唔跟醫生指示及醫護嘅指引，就真係唔L好做醫護界，指引及標準係由一班有多年經驗嘅行內人所訂立，香港大部份嘅醫療事故，好多都係醫生/護士貪方便，自把自為 再講，唔跟程序，唔通求其亂餵病人食藥，就係盡責任?

如果好似你咁嘅思想嘅人做醫生，香港人口起碼少三分之一

其實係加埋一個月都冇，obs可能會好少少嘅，起碼可以見到pt好快就可以出院。

真心
自己一個出會好好多
鴨仔團無人會當你係manpower
long con 你變manpower 既時候
staff 會好感謝你既出現
除非你做得好差

唔係話叫你唔跟，但係呢個醫學界係進步緊，而家先發現有D人係會有pseudo-allergy ，咁指引連呢個字都冇，或者你都唔識呢樣嘢。咁你仲跟唔跟指引

真心覺得唔適合就quit
fg rn比學生時代更難捱 壓力更大
你要做primary nurse 要孭case 要開會代表個ward....
好易做唔夠1年就resign
倒不如依家就quit 快啲搵返適合自己嘅路

Lm

真心問讀完nursing唔做護士有冇其他野做

人口密度高唔高同嗰病奇唔奇特(得唔得意)冇乜關係。得意嘅意思係你會覺得大自然真係好神奇，某隻外來嘅生物用佢嘅機制可以令到你病。例如有隻病毒會生存喺蚊嘅口水腺，而隻蚊針人果陣又會打啲口水防止凝固，就係咁病毒利用呢樣野可以入侵人體，成件事好amazing。

Dse幾多分？考高幾分讀mls囉

我就係對大部份non steroid antinflamntion drugs(NSAIDs) 有pseudo allergy. 一入院就畀人打到仆街。同醫生講，佢地話我發黑風

有d 人會做medical 的保險 /賣醫療用品

所以我覺得病房護士好厲害，做嘢快狠準
我諗我而家望到我要行嘅路，係暫時未有本錢去實踐姐

大把啦，選港姐又有，考紀律部隊又有。係視野窄先覺得冇其他出路。
不過醫生應該相對少啲人quit，因為要放棄現有嘅糧，機會成本好高

枉你個會員名叫Feynman 係都要衝出嚟柒
有唔明，當然問醫生或者護士長啦 如果唔需要實戰經驗，個個讀完Ph.D. 就係再世華佗，on9

你真係覺得個個會問人，問上頭？

你讀完書做普通診所唔怕啦掛

我最近上網搵左好多
OAH（應該不考慮）
NGO
theme park
school（uhs）
再唔係政府工

呢啲全部係我呢幾日出ward嘅動力

讀完做HA文書

當佢已經係最大果個，佢都唔識，佢會幾冇面幾自卑，香港人最唔識不恥下問，又唔虛心學習，呢啲都係精英制度嘅失敗。

如果屋企人咁恨呢筆錢嘅
咁就捱埋佢拎咗個牌
再做一、兩年儲少少錢塞住屋企人把口先
之後再睇吓入唔入得返鍾意嗰科
我都係過來人⋯⋯雖然冇你用咁多時間
其實如果當初我早啲決定轉行嘅話係會好過而家咁（好很肯定）
但係如果你喺呢個階段就放棄嘅話
就算你自己內心深處好清楚轉先係啱
家人嘅冷言冷語同埋經濟壓力好可能會整到你爆煲
如果本身係窮撚嘅話，就只有錢先可以解決到問題，都冇計
不過起碼你都知道自己鍾意啲咩
衰咗嘅話又有條後路可以返轉頭
加油

我應該唔介意人工，都係嗰句開心，係我依家未有嘅嘢

好似可以申請延後還款 你打去問問

做自己永遠都唔會係錯

你都on撚9
你自己窮你怪自己點解搵咁撚少錢啦 怪仔女唔讀nursing?

吖，重有樣嘢唔記得講
護士對移民好有幫助
走咗之後先再求其搵份工同追求知識都未遲

比心機讀埋佢讀個PhD做番biomed
利申 鐘意research多過宜加讀緊醫療科 都有人辦係讀完就唔做 揾下高浩醫生 我男神

你拎住個degree好多野都可以apply
但拎RN牌唔做醫院都仲有好多輕鬆少少既地方揀

我最近都思考左好耐，個頭都就黎爆，
錢喺呢個社會真係萬能，可以令人迷失夢想，
但係冇錢，人又生存唔到，個個為錢去生存唔係生活

做CNS咪得
d case起碼健康d有反應先

ching 對將來有咩打算

我聽tutor講澳洲人歧視移民護士，逼到佢返黎香港

係覺得quit u呢個行為好唔負責
對自己又好，對屋企人都好

quit啦垃圾

捱到拎左牌有好多出路，唔一定要做返醫院嘅，就算做醫院都好多唔同ward。 加油！

返工嗰時其實唔洗諗太多，hea吓hea吓又一日，捱多兩年拎咗個牌再諗啦，又唔係一定要做返呢行嘅，當係比自己一條後路都好

到你出多兩年ward就麻木晒，可能你會慢慢習慣咗呢個工作

有好多可能性嘅，可能搵NGO，school，考政府，普通文員，我pt文員覺得咁嘅生活好安穩，好適合我呢啲冇大志嘅人
OAH日日對老人家佢地走嗰日我肯定爆喊，最好當然係DH啦

可能學樓上師兄話齋，出黎搵一陣錢再讀micbio 2nd degree，對我而言真係最好
最近睇elbola documentary突然對MSF有興趣，可惜已經唔請rn

你當之後嗰幾年係踏腳石就OK
plan好少少，知道自己大概幾時會實現目標就得

宜家讀到想死
利申city bms

其實係咪個個讀nursing都會經歷呢個過程，佢哋而家冇嘢係因為麻木左

點解
我睇過啲課程全部都好有意思wo

唔一定 都有唔少人好享受出ward

歧視就度度都有㗎啦
當佢鳩噏就得
我覺得澳洲都唔算嚴重
因為乜人都有，都唔知邊個歧視邊個

quit

護士學生出ward有咩做....你咁都覺得大壓力到頂唔到，比你讀埋落去又點 你都做唔掂

做student至在學下野識下女仔姐
點都捱埋佢啦
ps. nursing

Quit HA咋
絲打

於我而言好難去享受
我都聽到朋友話學到好多嘢好享受

不如放假有時間就出去郊區散下心啦, 成日諗埋啲負面野咪仲衰

真心覺得 讀埋去再試專科揀番d自己有興趣既野黎做
可以做infection control, 起碼唔洗再對咁多病人嘛！樓主加油！

利申： last year nursing student

挨
當你出到黎搵工就後悔
見做生做死都係3/4萬

護士一出就3皮野

就係咩都做唔到呢下望住ill嘅pt，覺得呢個空間好壓抑，好想遠離醫院。
壓力或多或少都有，係合理嘅，暫時好彩遇到嘅係今次有個好tutor好staff好姐姐，
好多都係我唔識唔熟就黎教我提醒我

個infection control course 可唔可以講多少少

ICN都唔錯 ，成日捉人唔洗手

好撚驚fail 永遠有咩新野都唔敢主動請纓
btw 你地placement都過咗1/3啦, 過埋下星期二 完成咗一半 心理上應該會冇咁辛苦咖喇

本身都係掙扎緊揀nursing定city bms,不過始終對biomed有興趣所以最後揀呢科
但係讀落去完全follow唔到,上堂又聽唔明professor講咩,呢科本身又chur,勁多midterm lab report,結果爛曬grade
不過如果我當初揀nursing都可能會係咁

頂埋囉 quit都冇嘢搞㗎啦

當你讀到你想讀ge野，一樣會有唔happy ge 時候，會一樣想放棄，你唔讀埋兩年會兩頭唔到岸

會跳樓

可惜我唔係食呢碗飯嘅材料，錢就長做長有，但係開心真係唔係，其實係香港唔溝女拍拖唔買樓，15k-20k都生活到丫

未出黎做野係好多幻想，除非你成世唔結婚住屋企，一係搵到有錢老公，
如果唔係呢個世界乜都係講錢，而家你住屋企搵8千都夠洗有突，
到你結婚自己住就知多多錢都唔夠，
同埋你轉行出黎搵份萬零兩萬，見到以前啲同學個個4皮，
你自己接唔接受到先？
聽連登中學雞講，淨係講求自己開心，果啲真係害死人，
你阿媽用數字幫你理解呢個世界你要多謝佢，
當然你話你心理壓力真係大到影響心理健康，又或你覺得自己好有料做咩都掂就另計

你係男人？

我嗰陣出鴨仔團好多都係比較task oriented 但係之後出specialty /long con就好似知道多左個whole picture發生緊咩事 甚至long con 有機會孭case 好似越黎越接近一個case nurse既role
或者你可以再試下比啲時間挨埋佢試下係咪真係好唔啱你 揸住個牌可以唔喺HA發展架嘛
我而家好好彩ward啲同事好好 做得幾開心 反而以前student 出ward都係出到好迷茫
利申fresh grad HA 做左3個月小薯

quit啦
之後用50年時間後悔點解當初咁on9

唔好讀 出嚟做仲死

我反而覺得我地鴨仔團導遊驚我地唔及格驚過我地，寫report好麻煩
貌似1/3但其實下星期開始先係戲肉，開始evaluation

咁人地搵幾多係人地嘅事，除非佢係我條仔，
咁比較冇咩意思姐，我就唔會比較人地搵得多唔多過我嘅，
我都覺我啊媽話緊啲現實比我聽，佢琴日計完數我又真係喊唔落去

聽講溝女洗好多錢姐

唔好意思, 咁我原本會錯意, 以為你講會餓死.

冇錢就要捱唔係香港獨有既現象.
有人捱唔到會自殺亦都唔係香港獨有既現象.
香港自殺率, 於以發展地方來講真係唔算高.

邊度有得睇香港自殺率

份工唔會岩你, 都唔知你讀黎做乜春

鴨仔團但好大壓力
因為mentor好撚chur,講野又好撚mean,日日打擊你自信心,屌
加油啊

問你自己心理仲頂唔頂到果份唔開心同焦慮？
頂唔到就quit

非專科都可以做eo搵到錢
仲要唔洗night shift
其實rn人工算不上什麼

所以先話讀緊書係多啲幻想，呢個香港只要係打工，就做到隻狗咁，但同樣辛苦有人搵最低工資，有人搵幾皮，話唔比較就自己呃自己，不過呢啲要出到黎先感受到，你條人生路係自己揀，你負擔到後果就想點都得，但切忌因一時衝動而quit囉

我都覺

唔要quit, 捱埋佢， 畢業後去clinic / diagnostic center做， 再唔係去醫學美容center做， 唔一定係醫院做的。加油！

我今次遇到個好tutor，我唔識唔熟都冇屌我，雖然我都知佢對住我呢啲薯仔耐左都有啲唔耐煩，
但係都好比心機教我地，呢樣嘢我好感恩嘅，但係我EQ低控制唔到自己去諗嘢，
越諗就越depressed姐

Nursing人係咪特別麻撚煩？

好少見醫學生/物職/牙醫呻+呻得咁頻密

利申 路過 繼續丁書

我最近都留意到香港人個個都係度挨，呢幾日我6點幾出門口但係MTR咁早都已經有咁多人搭車返工，
每個人都好辛苦，你都啱，我都未正式出黎社會唔應該講啲咁天真嘅嘢嘅，可能我到時嘅諗法會同你一樣嘅。
quit唔quit我都會同supervisor講下我而家咩事先

點解？唔鍾意背書？

樓主加油頂住，試下改變下心態，收工做下自己野放鬆下，唔好成日諗ward嘅野，放鬆下自己心情，出到ward有自己mentor逗住其實係開心事，睇得多左好多野，以前我做老院個時都成日同d伯伯婆婆講再見，因為有時送左去醫院返唔到黎，以前一開始都會好唔開心，覺得自己好廢幫唔到佢地，但之後問同事係點樣睇透，佢地都話其實黎得老院都係等88，如果成日用太sad嘅心態去做野，個case又sad你又sad，之後佢話佢會用陪佢地開心過住每一日嘅心態去做，之後都做左成年，都改變左心態，其實人遲同早會死，不如趁自己仲有能力嘅時候去幫佢地，幫得幾多得幾多。依家都岩岩讀完個en，等拎牌，個時自己出long con都有d驚，成日驚做錯咩做錯咩比人停，但都好彩過左，樓主仲有兩年頂埋佢，有左個rn同degree第日就大把選擇

想請問你而做緊咩呀?

請到咁窮 點解唔申請grant loan
之後trans u/科又好 再報又好
讀緊書個時又可以申請唔洗還錢住(如果佢要你還）

你記住你係幫緊佢地，病人係等緊你救
比d使命感自己就唔會咁deepress架啦

利申 非nursing

點解唔負責任？
想讀自己鍾意既野有咩問題？
行錯路想行返條適合自己既路有咩問題？
定係是撚但乜人都讀搵錢科出黎養家就叫負責任？

女人多 仲要係西工 係麻煩d啦
特別係d 老屎忽
當你做錯野比人地屋企人出完氣仲可能要比老屎忽數你不是
一個兩個都仲可以調整心理頂咗佢
但呢d"團隊工作"係可以愈傳愈多
一沉百踩點會做得開心

樓主如果係咁都頂唔住的話 就真係趁早quit咗佢啦
雖然上面有人話讀完可以唔做
但係人都知讀完大部分咪都係番咗ha
錢係有呀 但你預咗會無哂生活
睇你想要咩啦
如果你只係想要錢 你就好好地讀完 揸住rn cert 再諗
但如果你想開心生活 就早少少做/讀你鍾意的野啦

利申: nursing final yr 屋企等我開飯 唯有唔鍾意都要頂落去

讀埋去出黎做政府工

Quit把啦，無心仲點挨落去

其實屋企過左個上限，但係屋企人唔係賭錢就寄錢返大陸，月尾係可以0 balance的。
講左好多次鬧左好多次，所以我返pt銀行啲錢係多過佢地兩個加埋的。
同埋想申請grant loan佢哋又話好麻煩，唔想搞咁多嘢。
我老豆真係信世界上所有嘢會自動搵上門，佢冇機遇就係佢自己唔好彩，人地睇唔起佢咁wo，
其實只要佢自己賭少啲錢就天都光啦。我啊媽就唔好提啦，可以好認真同個女係度計數，
我唔知佢究竟覺得我係乜。

我出ward既時候都抱住
想幫人既心態去做
但自從grad左之後做RN入medical
發覺做既好多都折磨緊個pt
(eg 綁手唔俾抆野，臨死仲要一大堆inotropes 吊住條命，屋企死都唔肯DNR)
最終做左年半就轉左工了 人工仲好
始終香港都唔會行安樂死 無辦法

唔明你咁激動做咩尻
唔鐘意讀，當初就唔好揀
而家揀完浪費3年

樓主覺得蝕得起就得

負責任既意思，係你要承擔做決定既後果，你可能小朋友，我唔同你計較

出黎做野見到人地rn搵2皮幾3皮一個月，每年有哂清楚嘅人工加幅
而自己搵萬零蚊，一年加到1000都要拜神個陣你先會知咩叫真正後悔

唔好講咩唔好睇錢，呢句話只適用有錢人
出到黎你就發現，冇錢，你乜9都唔係

ps以上嘅話不適用於樣中或上嘅女

fg就焗住要做ha啦 咩都無係手
我知有其他地方請nursing fg
但點都要完咗first contract 至好走 個人認為

好佩服ching唔鍾意都讀到final yr
我仲學習緊 好想放棄
但一諗到屋企冇錢 就好大壓力:[/member][/member]~(

我上次同啲婆婆沖涼我真係唔覺得我幫緊佢哋，我反而覺得我折磨緊佢哋

挨到就挨埋佢la
讀完唔一定要返ward做ga ma
拎到嗰牌你就大把選擇
起埋有個degree搵第二行都易啲
到時再讀第二科master又得

我成日都係溫極都溫唔入腦，逼迫自己寫notes去整理

你出醫院開心有成功感咪即係話你已經可以apply knowledge落pt度

讀完唔一定入醫院做、拎左個牌、大把出路、揾其他工叫價都高d
再唔係拎左牌就去考救護主任、日常9成5都係文職、就算去車都係睇人做、你唔落手都有大把細既去做

老老實實，因為錢同光環走去做醫護行業都唔會做得長
咁大個自己諗啦

好矛盾

查實喺pt身上，我而家見唔到護士有光環，怨氣就有，反而醫生就肯定有，仲係伽馬光環，殺得死人嗰種添

都無計 中學時期已經知道讀u無用 好多fg都搵唔到食
但唔讀上去基本上好難搵到食 搵到都只會係夠生存
加上屋企擔子重 唔做d野的話完全改善到生活
所以就算本身唔鍾意讀書都要格硬讀上u
當初諗住一係唔讀 一係就讀d搵到錢的 因為唔想哂錢
咁就碌咗入nursing啦
但愈讀就知 呢行同我想像的差好遠
staff 可以有幾西得幾西 可以有幾冷血得幾冷血
病人/病人屋企人要求可以幾無理
但係都開始咗條路 為咗自己為咗屋企 我完全係無QUIT呢個選擇
如果我真係QUIT咗 我可能可以過我開心的生活
但我屋企可以點算 頂下頂下 唔覺唔覺就FINAL YR了

唔想做hospital setting 咪做下其他setting

讀完又唔係一定要做護士
反正都畢業你咪頂埋個年

樓主加油
攞咗個牌同degree出去搵工都易啲

其實既然你見到啲病人都會覺得佢地辛苦
證明你都有同理心
係未習慣姐
再俾多自己2年 捱唔住再quit都未遲

不過講開microbiology
呢排有test咁啱考果度
溫得幾開心 好有趣

路過

如果覺得厭惡嘅話 其實都唔捱得耐
無錯攞咗個牌係唔一定做本行 但邊個擔保喺咁嘅環境底下會畢到業 而且中途迫到short咗仲大鑊
當然 即刻quit就肯定俾屋企人鬧爆

所以quit又好 捱埋落去都好 了解自己想點同可以點做先 將來後果無人會知道 但每個決定 自己都要負責任

呢行係辛苦係壓力大 但肯學肯做 係會有成果的 祝各位好運

光環冇，錢實有
樓主你個情況都係讀埋先好啲

我都唔知我GRAD完會點
本身都唔識人 無咩門路
都唔知有咩地方要人
暫時都係諗住入咗HA再騎牛搵馬

之前係讀nursing又係讀左一年出ward好似你咁好唔開心食唔落嘢 一黎比人針對二黎覺得自己唔係呢行人 我知道我讀完都唔會做返護士 所以我quit咗 個個都反對我quit 但我真係覺得我呢世人做得最啱就係呢樣嘢 而家做黎做其他行業仲開心 塞翁失馬焉知非福

可能因為你而家出緊鴨仔團姐,話唔定到long con又有另一番體會 再講grad左都唔一定要做醫院

利申 RN 做緊NGO

我有時都成日諗起我屋企人，冇左我佢地老左真係係咁先
我有時都思考點解佢地要勉強生我出黎，沒完沒了。

讀完nursing唔一定要係醫院做
可以係ngo做
好多職業

咁你而家做緊咩行業

樓主加油 自己唔啱嗰行真係做唔長又辛苦
有啲工係高人工不過真係好煩 自己都見到有啲朋友搵少啲錢但日子過得好開心
我屋企都等我開飯但之前份工太煩quit咗 依家返多幾份pt仲開心

最緊要有自己興趣, 放左工就唔好諗WARD既野就好過D

都唔係只係諗佢地
你自己的生活係你自己話事
屋企人只係你點決定你自己生活要諗的其中一部分
坦白講呢行的錢係足以比到你頭半桶金
香港大把人30歲都未必搵到30K
係人都知而家咩都貴 做呢行至少唔洗為錢煩先

我好明白你感受 個時我出ward流左好多眼淚 食唔落飯 夜晚又發惡夢 本身我係一個粗心大意既人 做野成日有甩漏 比老師鬧係家常便飯 個時我覺得自己好冇用 覺得自己完全唔係個行既料子 到依家我已經做左年幾既RN 算係啱啱上手 staff左既壓力其實更加大 如果你依家已經咁唔開心 真係要好好考慮之後既路要點行 開心係最重要

唔好Quit
當初我都係差不多情況
但捱下捱下就final year 依家感覺好好多

女朋友year 4同你一樣
搞到我都好驚佢去placement
唯有自己努力希望第日可以唔洗佢做
\|/

好似係樓主自己攞黎賤

太多人向錢看
上兩個星期先比人個白痴RN 以為我支薄血針係腎上線素彈弓針咁打，半個肚硬咗黑晒照scan 都比人noted 肚有大塊瘀血🤦🏻‍♂️
無heart 真係唔好做
makes patients suffer more

分享少少野
最近去過院舍同啲老人家傾計 其實佢地心境開朗 好多只不過係子女照顧唔掂先送去老人院
而且係醫院會令functional ability下降 好多人出院都自理能力差左
如果你可以趁佢在院果時訓練到下佢 其實對佢出院都好大幫助

係醫院睇佢個樣殘 未必出院都咁差 好多時只不過係acute illness 搞到delirium

nursing都係degree咪做d普通degree工囉
現實有幾多fg會做返本行？
點解nursing就唔得？

咁nursing本身讀緊嘅時候已經比堆非專科chur
正常人都會覺得努力咗幾多就應該攞番幾多回報
或者就係覺得讀完個專科degree點都係做番本行抵啲
或者點都要做公務員

但nursing呢行真係唔想做就真係quit咗佢
接觸到病人嘅時間最長
對嘅人又多 (家屬/同事/醫生/病人)
無番咁上下忍耐力同愛心係唔會捱得耐

因為太多人當大學係職業訓練學院

挨完做政府工

中學畢業撚知自己興趣係邊？
6/7年中學教育只係培訓你做個讀書機器
完全冇幫過學生搵自己既興趣
更何況今日覺得自己鍾意 讀落發現係兩回事既人都大把
點解3年會係浪費？佢呢3年鳩fingfing冇學到野？
定係用張證書黎定義佢個人？
咁你咁成熟 邊忽見到樓主承擔唔到做決定既後果
又點對佢屋企人唔負責任呀？
自己既人生要對其他人負責任
養兒防老呀？
唔係認老屎忽就有理

等我過來人話你知，100%你死都要讀埋個nursing degree！100%你死都要讀埋個nursing degree！
100%你死都要讀埋個nursing degree！

將來你會知道你既nurse牌有咩用，即使唔做護士，仲大把市場，兼有錢途，改變你屋企生活！

而家d人有個通病，太過習慣放棄，唔慣解決問題，咁永世唔會成功 試下諗方法克服佢，唔好成日諗住quit

畢埋業揸住個degree先諗轉唔轉行啦

一定挨
慢慢你會適應
第時技術移民靠晒你

攞左個牌將來先諗做唔做啦
我之前出ward都好depressed
比個ward塞哂所有routine我做仲要冇人幫手
原本2148放工 可以試過2230先走
個陣都好唔開心
不過捱完個段時間就冇野lu

Grad都唔一定做ward
到時出specialty可能會搵到你鐘意做既科呢

再唔係都可以搵下啲hea工做下clinic or sales
起碼幫輕下屋企嘛

我好明白 出ward日日都係度倒數 搭車返醫院途中憂鬱到想死

而家staff咗 都仲係日日唔想返工

傻啦 我大把朋友一出黎就做private 一係去左做其他行業
我自己都未完first contract 已經搵到下一份
HA咁等人洗你幾時去報都一定請

咁你點解仲staff？經濟壓力？今日唔駛出ward我起身情緒都有啲down

Part time 已拎private offer
玩完先返工

因爲錢 其他無嘢好

就係專注唔到落自己興趣度，睇書youtube聽歌都唔得，睇一陣就好煩，漫無目的咁碌fb link都還可以

字面行間知道你唔適合nurse
唔好害人啦

頂到有個牌先
就算唔係做醫院
有個牌做其他相關工都會有優勢

渣

唔好quit 頂埋佢再讀master

身邊唔少nursing 朋友考紀律部隊officer
好似有牌考懲教有著數

捱落去啦

未到一半 完成左2/5咋

Quit 啦，無謂浪費人生做護狗，到時畢業做落唔鐘意，但你已經無咗5年，返唔到轉頭

trans去其他科/u有無得諗

傻啦，rn個牌禁值錢
死都讀埋再轉行都唔遲
你year 1,2都話trans ok
Year 3黎trans真係哂錢哂時間
不如grad左再讀其他master算啦

讀埋落去
拎咗個degree唔鍾意咪轉行
好過你再晒多3年

讀完可以唔做
Btw可能你到時tuns個ward好做呢

都Year3啦 捱埋佢啦
起碼畢業有degree又有RN牌先
我相信你問十個、十個護士做學生嗰時都好大壓力
俾mentor針對、俾啲長期住院嘅病人恰
追更想早訓又俾人嘈醒、TPC個病人喺你考之前出院 etc
嗰時我一聽到病房自動門嗰啲聲都壓力大到即刻肚痛

就算到而家staff左幾年都係有壓力
但就係因為有壓力 你做野會更加小心
比起啲返工on99嘅人 我相信你會更有心去做

你要明白唔係個個病人都可以行返出去
有時我地做嘅係令佢地舒服啲

咁佢講到咁辛苦，又唔想撈，我就覺得時間都係成本
浪費2年好過浪費5年

其實最簡單仲有一條路，就係繼續讀但操paper考jre,到時即考2a3o
次一級既作為後備，如果暑假出ward就到時間（頭or尾出ward)，就同商科班人爭下intern試下得唔得
起碼出黎想apply其他工會容易d

但由於樓主話佢讀書麻麻，所以都唔肯定佢考政府成數高唔高。eo至少英文要ok先得

唉,絲打,我都明個種感覺既.....

利: 在某國讀緊醫科

我覺得你讀埋個nursing佢,拎左個牌佢
之後申請讀biomedical science既mphil/PhD仲好啦
讀PhD有人工拎的,唔洗擔心

要錢多既,去沙特KAUST讀MS/PhD,佢地大把錢

搵少D唔代表你餓死
要分清楚

其實唔洗2nd degree,直接PhD就係

唔洗重點其他科的
直接PhD就係

Nursing人考柳記主任好似有著數

樓主既情況有冇咁跨張啊?

咁香港八大咁多科乞食科,跳哂未啊?

畢業之後走去做research囉,PhD囉

樓主咁既情況,讀埋佢仲好,因為只差2年
之後轉讀biomedical既mphil/PhD就係

未死咪即係捱得住囉 搞清楚我想講咩先啦八大生
無撚腦

巴打 追o左post 覺得你可能要check depression 就咁係文字feel到即使你轉科如果讀得唔好都會好似依家咁 depressed

你搞清楚我想講乜未啊,小朋友?

你講到樓主好似唔做nursing就向香港生存唔到咁

如果你要咁講 全香港無人會自殺啦 讀唔成書就出嚟做雞 差人錢就破產 唔想撈就拎綜援

係人地對自己嘅期望同壓力啊 未出過嚟做野定未養過家呀？

你估我無出過黎做野咩?
小朋友
唔做護士,做政府工唔得既?

做黑警養唔到家?

咩叫人地對自己嘅期望同壓力?
你做份工,養到家,自己又生存到既
人地點諗關你屁事咩

到你撿屎 撿尿之時 就係後悔之時

佢差緊人錢呀弱智仔 佢老母叫佢繼續讀呀
讀寫障礙？

冇錢果陣仲壓抑啦
一grad 三皮都唔識知足

你估我無差過人錢咩?
佢又唔係叫你一次過還哂
佢呢D只會叫你分期還

同埋,我上面都有叫佢繼續
讀到畢業之後,轉讀PhD,或做一兩年野之後再讀biomedical field既PhD
大把人都係咁

讀PhD係有人工收的
現在政府仲要補貼勁多

仲有讀高d個gpa,讀master轉行

問題係你老母對你無期望啊

反正樓主仲差2年就畢業

讀PhD叫唔合乎期望?

你個建議平時就得，但係呢個情況下有d離地…
身邊都識人phd,仲要岩岩grad左
佢讀緊果四年份糧好難養家
同埋佢咁憎呢科，gpa夠唔夠讀phd都好難講…好少人做到又憎果科但gpa又爆高既…

Nursing畢業唔一定讀返Nursing PhD架

現在香港讀PhD,你夠勁既,拎到fellowship scheme,月領25200,另外免學費
25200港紙月薪仲唔夠比家用?

1.錢果個問題讀phd也解決不到，本身呢條路已唔岩
2.就算真係讀phd其他科都係咁話
你估phd亂收人架咩，gpa差極都要有個譜
另一個玩法係靠識人，但讀開nurs無啦啦點識其他科既prof?

咁唔夠勁呢？你估estimation當然係攞普通case做estimation,你估個撚個人中之龍？

唔知樓主GPA夠唔夠高啦,如果夠高係可以一戰的
否則還是做住nursing先吧

但我覺得好奇怪,其實nursing入面應該不缺乏biomedical野?
我覺得樓主只係唔想做臨床野

咁咪唔好讀囉

唔想做臨床既,轉做公務員,EO,PI個類都養到家

nurse既biomed野好淺，至少一定去唔到molecular lv
只要學基本pathophysiology，同埋大量臨床野（因為呢個先係份工要佢地做既野

同你講得多都弱智 正視下現實得唔得？
依家就係好多人因為受住唔同壓力 自殺
你唔自殺 拎自己個case出嚟 有意思？
樓主到時掛咗 之後你出嚟話乜乜乜我都捱過咗無死
你同啲應死唔死嘅垃圾廢老有咩分別
人 要死就會死㗎啦

印度既生活環境差過香港,佢地都仲生存緊
郁D就自殺?

壓力係自己比既姐,你做自己就係啦

呢點我不得不佩服大陸人,生存能力似是蝗蟲
港青應多多向大陸人學習

捱埋先 再轉行
唔做醫院可能好d

其實nursing畢業大把野可以做啦,唔做臨床都無問題的

Nursing final year 勸你轉科

但咁樣好晒時間
佢如果轉科順利，3年後已經biomed grad
繼續讀nurs,2年後畢業仲要諗辦法轉行，轉完唔止3年了

俾社會奴役 見唔到希望 或者生存已經唔再重要了

利申我生命滿希望

我識個RN,轉左做醫療產品sales都係咁

大陸叫無希望?

講緊香港人啊屌 你係咪真係閱障啊

問題係呢d sales,普通理科grad都做到，
做device sales仲低要求，form7/DSE grad都做到

唔好浪費時間讀自己唔想讀+唔想做既野先係重點
時間真係最寶貴

有乜分別姐?
反正香港咁多大陸人
遲下都大灣區,中港合體啦

quit la
nursing咁輕鬆，你都講到咁辛苦

捱到，再拎到個degree 就可以了
冇人話讀完nursing出嚟一定要做nurse

有D人係唔抵得做臨床野既就會好辛苦

香港人望住支那更加無希望啦 自己地方都守唔住 講乜春希望啊屌你

申請居住證,做支那人咪得囉

除非係做某d 特別機，例如洗血機，先傾向請番有臨床經驗既某d專科既nurse

睇樓主情況，其實讀完個牌對佢無乜value add.
因為個牌貴在之後既臨床exp（返工累積既同人脈）,但佢應該連做幾年都唔想做。咁唯一可行就係考柳記或行academic路線。
但佢好憎呢科，出實習計分應該都唔高gpa.咁要睇佢平時讀書拉到幾多了。

咁當佢gpa非常一般，咁個牌真係對佢0作用。

做柳記算啦

估唔到個POST仲會上番黎

你2個都唔係樓主 唔好嘈啦
比自己決定啦
你2個生存方式唔同
係度互屌都無用

講到尾其實都係錢作怪
樓主咁大個人實會預計到QUIT 唔QUIT / 做唔做呢行 個結果會係點

quit啦 你唔岩做nurse

我記得當初排jupas就係喺Nursing同Accounting猶豫左好耐，bio同bafs我都讀得幾好同幾鍾意，
最後 點知會係呢個結果呢

算啦，經一事
祝你轉科/行成功

樓主仲係細路女嚟

事實證明跟錢途揀科真係錯哂

挨埋啦，個個都喺咁走過嚟，我當初第一次自己出嘅時候，大壓力到日日都夢見喺ward比人屌緊。最後都喺挨過咗，其實grad 左唔做HA可以輕鬆好多，我出過地獄ward，有個師姐日日交更都比人屌，日日都眼濕濕咁交更，最後quit 咗，臨尾quit 嘅時候終於見到佢有笑容
希望你long con 唔好去西營盤醫院丫三啦。個度喺學生地獄。

我識唔少人同你一樣諗法
捱到就捱埋佢 有個牌炒散都高人工過人地ft
最多唔做HA啫
都冇人話過讀Nursing一定做Nurse嘅又
但我知真係好辛苦
辛苦你了

仲有Second degree唔難呀女，捱左佢拎個牌
第時再讀都起碼搵份part time都人工高啲
支持你

你根本冇本錢去quit u
你根本唔可以好灑脫咁樣由得屋企捱窮
但係讀落去應該會痛苦到想死， 而你冇乜工作能力
萬一抑鬱嚴重考唔到牌，甚至自殺仲大鑊
你會又窮又抑鬱
就算你捱過咗心理陰影都係磨滅唔到
其實兩條都係死路
因為呢度係香港而且你好窮

建議你去見精神科醫抑鬱
你需要可持續咁樣保持心理健康又搵到錢

樓主應向大學所屬既心理輔導單位求助

我又覺得佢個壓力係對個job nature好抗拒，同你講果種難頂係兩回事，無法透過金錢/轉環境解決
sor for1999

Quit la diu

咁咪唔做臨床囉!